記協發聲明譴責鄧炳強抹黑傳媒 要求立即收回不當言論

警務處處長鄧炳強今日(15/4)主持活動期間，批評有傳媒分化人心，挑起社會的仇恨，甚至指稱有媒體煽動年輕人作違法事件。對於鄧炳強作為執法部門首長，在毫無實質證據下大放厥詞，向傳媒作出無理指控，記協予以譴責，並要求鄧收回有關言論。

鄧炳強不點名指有媒體一直以「誤導、炒作、不盡不實的報道」分化人心，警方在過去一年，已向該媒體發出約一百三十封信，作出投訴、澄清。鄧在沒有證據下，將投訴信件內容當成事實的全部，行徑橫蠻無理。本會建議警方向報業評議會作出投訴，由該會的審查委員會作出處理。

鄧又提及，一些外部勢力在港蠢蠢欲動，企圖把握不同機會危害國家安全，包括利用香港的代理人，如利用一些界別、媒體及團體去為他們的政治目的服務，以不同方法把「反中的思想植入香港人的心上」。他更指相關媒體引用「似是而非的民調、研究，或者訪問 一啲永遠唔知係咩嘅人」，再炒起議題挑起社會爭端。

上述對傳媒的指控，同樣沒有任何證據。事實上，過去在本港發表的民調，大多數由獨立機構如大專院校發表，是否有足夠公信力，公眾自有判斷。

在反修例風波中，警方持續暴力對待前線記者，鐵證如山。去年五月，鄧炳強與四個新聞團體會面，期間就同月十日警務人員在旺角山東街一帶對記者的不當行為致歉，鄧更信誓旦旦承諾就事件進行調查。但事隔近一年，警方並無交待調查結果，如今更進一步抹黑傳媒，形同在傷口上灑鹽，嚴重破壞雙方的關係。本會促請警方信守承諾，並停止踐踏及傷害新聞業界。

香港記者協會
2021年4月15日

記者協會譴責故意干擾CCTVB 新聞直播

垃圾

乜都話煽動，以為人人都好似佢咁唔用腦思考